強烈建議政府設立 行人牌

內容大致同車扣分制度一樣
但只限返放工繁忙時間
（推BB車輪椅送貨車仔都計）

分快中慢線
單向相程
單向單程等
包括公眾地方
公共交通系統

住宅商場等私人地除外

強制由小一開始
如果未成年可以簡扣監護人
(只限直屬家人）
40-49歳以上扣1.5陪
50-59歳以上扣雙陪
60歳以上扣3陪
扣到無分就社會服務令或捐錢1k1分

行人行單車經
單車行行人路
亂過馬路
(有特殊情況除外）
直接社會服務令或捐錢